覺唔覺讀上大學都無用

眼見啲朋友選唔到書 ive hd再上top up
人工一樣同我8大差唔多 一樣見同一要求既工
做幾年野人地直頭睇都唔睇 咁咁辛苦讀黎做咩？

大學根本就唔係俾人讀

讀大學唔係淨係for搵錢

做邊行先

IT

得罪講句 有時ive實用嘅科出黎搵錢仲多過大學生

咪話 點解學習能力低既人搵錢多過高既人

除咗專科之外，讀大學真係對之後岀嚟社會做嘢冇乜作用/幫助

但你無degree直頭唔請
8大degree人地唔覺得同top up有分別
咁早知唔讀書

呢個年代讀書就係為興趣
要搵食大把途徑

讀埋d濕鳩水泡科=哂錢哂時間 不如去其他地方例如i大護校讀返門專科好過

正常情況 讀書能力低工作能力都唔會高

有時讀書能力高變通能力低

有冇建議，揀緊科

想知，有咩實用嘅科

未必 讀書同做野好唔同 有啲人讀書唔叻但變數好快

咁樓主有冇讀大學先？

難分真與假

做咩都冇用
到頭來都係死
好似係

hd上top up 學費貴大學少少，點解唔揀過平？
除咗錢，都要講識到咩人去建立人際網絡嘅，ive啲人有時得啖笑，八大都有，不過比例小啲囉。
同埋有時個名跟一世，只聽過人笑ive仔，未聽過人笑HKU白。

快手1.5年完degree 同8大咪差唔多錢

分享下小小愚見
小弟都係IVE畢業，但完全唔覺得IVE有啲咩唔見得人之類。讀IVE事實上科目上都多過大學，實用層面上都唔差，咁當然睇你揀咩科。
我覺得有得讀大學，如果冇咩負擔/ 其他唔讀既原因，緊係讀上去。當你讀完之後，起步可能差小小，可能得15-16K (當然都好睇你既能力)，但講到之後升職之類，上到管理範疇，張紙就會發揮到作用。
個啲咩笑人IVE仔個啲，我覺得原全係唔尊重人，我唔係要捍衛IVE仔，但每個人讀書都有自己既原因。老土啲講句，行行出狀元。
有得讀緊係讀啦

無能力讀同唔去讀係兩回事黎

讀毅進
做黑警都25k up

樓主講緊ive topup degree同8大無分別 唔係ive hd

唔覺 無廢科只有廢人

笑左咁大專大學係教番Dse野咩

IT咩人都可以入行架啦 做狗嘛

哦~ 唔該哂師兄
咁我揀我都揀IVE TOPUP, 讀一年就完事

因為佢地社交能力高（靚仔女）

讀書係講公平，我中point就有分，做野係鬥蝕鬥抵得諗，你肯哽老細的豬頭骨，爭住哽而又哽得掂，咁你就有前途喇ching

讀緊但爛credit 或畢吾到業
所以話大學無用

錯
因為大學係為左溝女

讀top up一樣做到大學要求既工
所以其實唔大分別
睇下你敢唔敢跳出comfort zone

咁好睇係咩公司同咩hr , 不過公平性去睇既話個人認為應該要區分返個分別

又讀少一年
我出黎做野仲係跑輸過fd幾k

大把中學畢業搵得仲多個三大添啦

選唔到書你都係讀屎片㗎啦

唔洗咁認真 上黎笑下仲好

大學社交 識人 鳩fingfing都開心

大學生個身份跟一世
係就係 唔係就唔係

有好多人三四十歲讀完Master先上到位，你依家仲後生先睇唔到學歷嘅重要啫

top up又係degree 你又係degree
點解你會覺得成個人生應該比其他人好?
你邊到黎既優越感

你出左黎做野咪知冇用羅。但你讀書個陣個個個都同你講有用呀嗎

講到好似top up 就唔洗讀，入去行個圈就拎個degree走咁

出到黎大家都係學位，本質分別不大
但ugc degree八大讀書成個體驗係唔同，正好多
有得揀一定八大，無得揀先會話Top up都差唔多

啱聽
出黎溝女唔係大學生基本上可以bye-bye

因為人地識諗過你

大學最大嘅價值係學習與人相處、拓展眼界、啟廸思維。呢d野對你個人成長有用，對你長遠成就有幫助，但老細只會為你嘅工作能力出糧，所以就有咁嘅落差

通常話讀大學冇用既都應該係冇讀過大學

當你自己搵十幾廿k...眼見同齡或者細過你既人搵5、60k既時候 你就知有冇用

做兩樣野既比較 一定要做到其他因素不變
一個有大學畢業但做任何野都on9 vs 冇讀大學但靚仔有口才 咁叫比較讀大學有冇用咩
要比較就比較 有讀大學靚仔有口才vs 冇讀大學但靚仔有口才

係架
身邊果D好多都係同一個U識
如果男既唔係大學生 個女既係
我諗真係冇幾多個行到落去
唔好話女方家長嫌棄
就算自己老母都可能懷疑個仔係咪食得住個女友

好多工，大學畢業係基本入場卷
冇讀咪少d野揀囉
唔係guarantee生活會好d

學位有好過無，但唔係必要
持續學習被學位重要

發現lihkg真係無人睇內文 人地樓主講topup degree同8大degree一樣認受性 你地講左去無degree

講到底係香港社會對學歷認知
仲有經濟架構嘅問題
德國職專出嚟嘅同學位出嚟嘅一樣搵咁多
但香港IVE出嚟嘅就一係自卑一係要捱
引致學位至上嘅錯覺出現

呢個po經典，希望佢哋唔係僱主

唔會好有用，但冇嘅話會洩底。
差唔多人工啲人一定揀個大學生，你移民嘅話冇大學根本唔使考慮，你有錢另計，同埋大學可以曠闊人物。

最鍾意睇大學撚同ive撚
係度互打飛機踩對方

大學d女相對較為正常

能力既問題，搵5 60k都要係大學最top個d

啱啊,所以我就算讀到法律系都休咗學.依家喺佳美做緊.

只係知班狗學生時期媾女打人唔讀書, 大個咗做狗又繼續打人唔犯法, 又兩皮起薪,宜家仲繼續加薪福利, 又有得排宿舍(唔理條隊長唔長)
平時做野又HEA撚到, 得把聲喝9市民, 濫用職權
宜家隻隻狗有車有樓有女, 得閒打下人
完全唔撚合理

係，不過你唔上仲更加無用

2年ive學歷 + non jupas 2年or4年八大學歷

我覺得呢類人係社會上特別罕見，同特別搶手

叫價、成功有offer嘅能力都高過齋4年八大學歷(dse直上)。

不過通常呢類人係讀stem學科，當中engine人就比較明顯啦。

唔明顯可能有humanity類

不喜可插

講事實都插，估你都未讀飽書，仲係大學呢個避風塘讀書

好撚中，老世自己都唔屌嘅野叫你去屌，擺住7-8 萬，叫個得2 萬嘅死份野

佢唔係英文老師咩

想唔想讀係一回事，讀唔讀倒係另一回事
有得讀，邊個會唔讀

見識，你無入去你會後悔，當然，搵到錢再讀emba都得

你有topup degree一樣可以試下去IN
咁洗乜讀大學

hku 同 top 仔去in 你係僱主 你簡邊個? 事實上搶手位都會有3大in top up?直接入碎紙機

其實係咪真係無分別？top up 同ugc ，啲hr見到你top up 會唔會連interview 都唔比你

如果你係in 大公司的專業人士或管理層，
你會發現有個degree是好重要的事。

唔好睇到topup咁垃圾 大把人一樣做到要求degree既位

兒登仔連咩叫fair comparison 都唔會識架啦

topup degree咪又係係大學讀書拎證書既大學生....
咁個標題同佢個內文有矛盾先

topup通街都有得讀 唔一定大學開

可能有D關係
我polyhd升ust, 成績岩岩好3, 搵intern有intern, grad job有幾個offer揀
仲嬴平均線幾k

搵錢未必係 但係思考方法 待人處事我覺得點都有影響

更正多少少 係對香港社會冇用

有咩關係？感覺肯學肯捱？

topup degree 唔係讀緊大學係讀緊乜野?

你廢怪邊個?

畀人感覺practical skill強d

真 自己讀唔上就安慰自己…
單憑樓主講呢一句就知道點解人要讀大學

出面HR一定會分開8大top up同學店top up黎睇

我都明白樓主點解會咁諗，但真相係有啲人中學未懂事，唔讀書，到IVE先發奮。又或者某啲人係專才唔係通才，Jupas相對嚟講係對通才有利。第三係非專業科嚟講，讀書同做嘢係兩個世界。

利申：唔係IVE+以前都好似樓主咁諗

真 我都係hd 上poly 有正intern fg比avg高5k

polyhd 生還者

我讀出面hd 但poly 啲人都唔係太勁姐 唔啲人講到咁聞風喪膽 上佐大學gpa仲好佐3.0>3.5

邊個水你Poly啲人勁
根本刷龜易到痹

人人都話讀poly hd 悔終身wo 勁人係有既 但hea底既仲多

真
就好似玩re系列，過到hell mode咪有意外收穫

Topup degree 好多都唔係大學 VTC 明愛 speed
大學唔係你話係就係 要政府話係先係

原來係講緊非8大top up
樓豬淨係打top up大包圍

點解ive就學習能力低 同asso咪一樣

香港要父幹

做黑警好過

我係比較緊topup degree 呢啲比錢就有既學位同正式8大學位

真。 其實大學好多resource 睇你識唔識r 讀書又有好多sidetrack睇你識唔識行 讀佐大學始終見識多好多 思維都升佐lv

有得讀邊個唔想讀?
讀唔倒都唔好踩 唔通讀topup唔係想扮有degree?

你有幾撚高姐
屌你老母八大 姐係bu poly果d it
你做過咩intern呀廢西

算吧啦你 撩交鬧你都未夠班啦傻仔

抵你做垃圾

廢到讀大學都無用

樓主你咁想就錯，人工唔係同讀書能力成正比，份份要求都唔同，個學位係張入場卷你可以入果個樂園玩，唔代表你會玩得好同開心

高分低能咪咁解

搵連登男神嚟答你

出到黎做野講人工
仲有人笑人讀ive既話好可悲

你好似唔明樓主個中心意思...

呢到啲人唔洗內文 個個話咩讀大學好有用

*唔睇

U life抵玩喎

最慘係岩岩夠分入大學入水泡科但係又有得讀無理由放棄去讀HD果班
跟住出到黎就比連登笑鳩佢廢西
但事實呢班都係公開試嬴左唔少人

樓主yaki？吹奏讀書無用
個個好似佢賣減肥餅就最叻

睇樓主講啲野先知原來讀大學係咁重要

入大學唔止為知識
仲有人脈大學定ive圈子同視野闊啲？

讀大學 返工會有競爭力
但返工會唔會發達就另一回事